陶傑：一國無才，則大亂

陶傑：一國無才，則大亂

中美貿易戰，中國明顯處於下風，是因為中國缺乏高層人才。

只有一個皇帝沒有用。漢高祖平定天下靠「漢初三傑」：蕭何、張良、陳平。至於韓信，只不過戰將，還不算在內。

大公司的成功老闆，手下戰將也不過三數人。意大利文藝復興三傑：達文西、拉斐爾、米高安哲羅三個人已經開創五百年的創作盛世。每一個時代最高思想的決策，唯一個英明的皇帝，加三數人而已。

個人事業或國家大事，若連一兩個知己好友都沒有，一切免談。

孔子不斷告誡學生：由歷史上堯舜與周武王，「唐虞之際，於斯為盛」，都是人才鼎盛的時期。其間連續八百年優秀文化，也只不過十個八個人，將春秋的根基打下來。

清代在鴉片戰爭時期，就因為人才缺乏。到了同光中興，忽然湧現了曾國藩、左宗棠、李鴻章、張之洞，各司所職，各有所長。其中又由曾國藩統領，慈禧退居幕後，只維持一個君主國體。這個時候，清朝就有救了。

清代嘉慶道光年間，才子龔自珍名句：「九州生氣恃風雷，萬馬齊喑究可哀。我勸天公重抖擻，不拘一格降人才。」

龔自珍早就留意到清政府沒有人才。蒙古和滿洲邊疆，他親自遊歷，認為中國問題的發生是邊疆空虛，缺乏國防，尤其北方大陸有俄國，東海外有日本，必定出事。

龔自珍有一篇文章道「才難」，論定中國將會大亂，因為沒有人才：「左無才相，右無才史…… 衢無才商，抑巷無才偷。」意思就是：連流氓之中也沒有宋江吳用那一級優秀的盜賊；商界有大把撈家、靠巴結而致富的人，沒有營商眼光領先時代的儒商。

龔自珍感歎：清代快完蛋了，因為人才枯竭，過不了多少年，天下會大亂。果然不出半世紀，義和拳匪亂起，八國聯軍殺到，一切都被他說中了。

睇番中美貿易戰, 發覺中共高官真係好多都弱智
成班只係識貪污, 攬權
就好似果個王毅咁, 只係識對住外國高官黑口黑面, 成個維園阿伯咁

仲有果班將領, 全部都是比錢買位做, 連基本軍事都唔識

未知之數

真係有料一早去左美國啦

就係因為識把結先上到位
你掉轉左

大把天才移民去美國

篇文係講緊治國人才

請問邊個中國治國人才去左美國??

去左美國都唔代表有料

漢初三傑係蕭何、張良、韓信

係咪講緊香港

香港都唔好得去邊

共狗有一招全民滲透
使乜治國人才

才子講清代人才一論自相矛盾
一時又話清代中興有曾氏李氏等人才 一時又話龔自珍看中清代玩撚完

政府專請廢人
有料又比關係人脈㩒撚死上唔到位

咁應該係邊個？

話明十九才子 佢啲抽水文你睇佢主題明白就夠 唔好理啲論點

原來係咁
多謝

刁帝個初中生都做到主席就知蚛蟈無救啦
英文大字都唔識多隻
日日淨識聽身邊d人擦鞋
有幾多個高層識英文先？
中美貿易戰蚛蟈錯判形勢
同刁帝既知識水平有極大關係
呢條廢物除左識爭權奪利
但真正做實事做規劃 無樣搞得好
仲要開倒車
佢上任後 蚛蟈比以前更加鎖國
而且外交關係急轉直下
因為刁帝自己唔識玩外交
但又唔比李克強去外交
硬係要自己出去出丑

其實唔止治國人才

你睇返佢引述龔自珍，佢係講緊治國、商人、市井都無人才

成個中國 治國人才缺乏就好明顯
商界靠既只係支那鎖國咁去壟斷、靠抄襲外國科技再以本傷人
淨係依到都已經乎合左龔自珍所講

嘉慶中衰係事實
白蓮教作亂？

道光期間係鴉片戰爭？
咸豐有英法聯軍？

中興係去到同治時期
兩宮太后垂簾聽政既時候

龔自珍唔係講啱左？嘉慶、道光、咸豐三個皇帝無能又無起用賢才

直到兩宮太后垂簾聽政，先叫開始叫有起用賢臣有變法之類導致中興

其實佢無矛盾喎

咁多人好難完全無人才，係政府唔用姐
香港都係

歴史又再重演
八國聯軍

唔怪得香港咁亂，出埋你依啲自認有才既濕鳩才子

義和團

19 講緊有人才同冇人才既分別

漢高祖平定天下靠「漢初三傑」：蕭何、張良、陳平。至於韓信，只不過戰將，還不算在內。

項羽手下都係一大堆人才 戰將 謀士
但唔識用佢地都係無撚用

坐緊監

其實我覺得溥希來管理重慶管得好好

成班最多咪識權鬥，其他識乜撚

古代君主先會送個仔去外國做人質
你睇下班狗官生d賤種係咩人

你睇下佢講乜啦
龔自珍講左清代人才淍零 之後義和團八國聯軍殺到
但佢又講到曾氏李氏等人出現令清代有救 但最終洋務運動係失敗 甲午戰爭馬關條約出現 慈禧挪用軍費 李氏又有貪污 何謂人才？

歷任主要官員：

行政長官
董建華（1997—2005）
曾蔭權（2006—2012）
梁振英（2012—2017）
林鄭月娥（2017—）

政務司司長
陳方安生 （1997—2001）
曾蔭權（2001—2005）
孫明揚(署理)（2005）
許仕仁（2005—2007）
唐英年（2007—2012）
林鄭月娥（2012—2017）
張建宗（2017—）

財政司司長
曾蔭權（1997—2001）
梁錦松（2001—2003）
唐英年（2003—2007）
曾俊華（2007—2017）
陳茂波（2017—）

律政司司長
梁愛詩（1997—2005）
黃仁龍（2005—2012）
袁國強（2012—2018）
鄭若驊（2018—）

已經唔攞回歸前嘅比
舔共還舔共 實力還實力
但而家試問狗口又如何長得出象牙？

漢初三傑嘅出處，主要來自劉邦自己嘅一番說話：

夫運籌帷幄之中，決勝千里之外，吾不如子房；鎮國撫民，給餉饋，不絕糧道，吾不如蕭何；連百萬之眾，戰必勝，攻必取，吾不如韓信。三者皆傑，吾能用之，此吾所以取天下者也。

至於點解19才子將韓信改做陳平，只有問下佢先知…按佢嘅思維，可唔可以加埋曹參，湊夠＂四大天王＂？

咁難明咩？

嘉慶道光咸豐年代的確係人才凋零喎
有乜錯呢

反而咸豐死左，慈安太后掌政期間起用好多人才，亦放手比大臣做野，君臣同慾造就中興
慈安死左到慈禧獨大，情況又試逆轉

慈安依個例外，龔自珍點會預視得到
龔自珍點會估到咸豐得三十一歲命？
龔自珍寫佢句野果陣慈安都未出世添

但係佢係寫中左大清由盛轉衰

至於咩曾國潘李鴻章出現令大清有救
咪就係講緊大清中興囉
人才就一定會有 但都好睇在上者識唔識得發掘

嘉慶道光咸豐信錯人用人不當
咪等於人才會被打壓囉

慈安選賢任能 咪人才輩出囉
大清咪有救囉
佢短命死得早 慈禧獨大 猜疑善妒
人才咪又試被打壓囉

佢講人才同時都講緊在上者有無才
嘉慶、道光、咸豐無才
慈安有才以致人才輩出
慈禧無才致令洋務運動係有人才幫助之下都失敗

佢錯係邊？？

第一段已經錯

陸軍都未攪好走去大力發展海軍!慈禧,李氏根本係白痴.

其實真係唔係好明

係咁打仗兵連禍結今日唔知聽日事
到底蕭何有乜野方法可以做得到不絕糧道？

梗係大亂啦，21世紀仲係成日諗住「只要保住共產黨統治地位咩都做得出」咁嘅心態，收皮只係遲早問題
呢套用黎管盲毛就得，可惜隨住互聯網發展，盲毛越黎越少，會越黎越難管，終有一日會收皮

唔係冇，人才一定有，中國都唔少人好勁，係人才上唔到位
反映政府用人唔係講實力，係領導者同體制出現左問題

以家睇翻 歷代最撚垃圾真係律政司

人才大把啦
上到位先得㗎

香港都係喇，你睇呢廿年例退到咁，689777之流都做到特首，ICAC廢咗武力，唉，真係講起都心酸

其實你明唔明權力同人才分別

係中國坐緊監

當海軍先係皇道
同日本比較就知,人才方面其實大家都有,只係重用同忽視嘅分別。

都岩既，得一個唔係

中共根本唔洗人才
最緊要識擦鞋聽話就上到位

垃圾支那00後小學雞？黃仁龍都係？你無撚野呀？你投胎100次都唔會有佢咁叻

勝負未分 小不忍 則亂大謀

呢到要屌一屌19才子
支那走到呢一步，唔完全係習錯哂
本身邊一個上位，都一樣會咁做
差在係咪做得好少少咁解

陸軍主要係防守,海軍主要係進攻,防守都未攪好走去大力發展進攻,唔係痴係乜?

驗下眼

佢應該係講鄭若驊係最垃圾 ?

倫敦大學國王學院榮譽理學士（土木工程）（1981）
倫敦大學法學士（1986）

她擅長於處理建築業與國際投資爭議的法律事務，並有豐富的國際仲裁及調解經驗。

但有料嘅一定去左美國

曹參係漢高祖平定天下時期都同韓信一樣係戰將，佢做相國已經係惠帝時代，我諗19係想講背後出謀獻策既文人?

黃仁龍點告示威者
如果你覺得咁都無問題既，依家個個都唔係太差

當九成外敵都係坐船黎，發展海軍有咩問題？

啱嘅啱嘅，你哋呢班社會垃圾階層講乜都係事實
你可以唔認同佢做法，但話佢廢就真係笑你戇鳩都廢撚事

海軍都可以防守 麻煩睇下鴉片戰爭清點比英國屌打

你就弱智00後 撚唔知黃仁龍有料咩
overall睇律政司3/4都係垃圾 用下腦啦

真係得一個 四有其三都係垃圾

中共都係攪左幾十年陸軍防守好,近年才發展海軍.

你呢種低下階層賤民唔識用中文就唔好獻醜
你話歷代都係垃圾，撚有話過其中幾位先係垃圾？
唔識駁啦就來轉軚話只係其中幾個

啱嘅，你呢類低下賤民講乜都係事實
你可以唔認同佢做法，但話人廢真係笑你都廢撚事
賤過支那人

小學畢業算係咁

因為蕭規曹隨

咁不如揀個冇抄人嘅嚟講

有料嘅都唔會留喺中國啦

歷代唔係overall咁計唔通剩係pick一個最好咁計？
你中學未畢業定中英都攞F
得啖笑 讀好啲書先上嚟討論政治啦傻仔

攬住個蜜糖罐過世啦佢

政務司司長應該最有料，得兩個係廢

甲午戰爭就係守唔住港口比日本屌打
唔發展海軍,清應該早50年亡國。

你估中共有技術嘅話會唔會到近年先發展海軍?唔好搞笑啦,明明係唔夠技術發展

同埋依加係玩無人機轟炸,你唔發展呢d技術,係可以繼續用人去打堆機器

兩彈一星,長程導彈,戰機都攪得惦會攪唔到原本就有基礎既海軍?

陶傑有時9up得興起

D例子亂咁用

連登仔a:有料一早去左美國啦
連登仔b:去美國既唔一定有料

我屌你老母

華人政治人材係新加坡

少左個若字，若慈禧肯退居幕後，好似英女王咁，清朝真係可能玩到落去

我都奇怪幾時陳平上左位

中國海軍最多係喺南海同台灣海峽玩泥沙 對上一次出遠洋講緊係阿丁灣打海盜 太平洋就算把啦

美國海軍而家係每日都係大洋上面 中國連撻海都唔熟 點同人打呀？

無為意 大陸人喎！
但台灣可能有
格籬thread：

發現柯文哲真係痴撚線

政治必須落實在人民生活的每一天
睇睇下youtube發現原來台北有d咁既遊樂設施

仲有手下班散仔，日日拎自己祖上打飛機，日日吹到祖先點英勇威武，實質無打過仗，十足當年鴉片戰爭前既清狗

如果中共有人才, 應該發動政變拉佢落台

但好明顯中共個個都好似佢咁on9, 所以無人拉佢落台

佢管重慶, 係直情將重慶當自己私人國家咁管

唱紅打黑
唱紅= 歌頌中共, 從而歌頌自己
打黑= 打黑社會, 順利將異見份子 一齊打埋

中共收皮之後, 第二個政權上台一撚樣

根本中國人既心態同中共無分別

真心唔覺得中共有人才
你話人才大把, 但上唔到位

不過睇番家陣中共最底層既 鎮長, 村長
其實心態同習總一樣, 無分別

中共最先係搞原子彈先

有左原子彈, 至少保證唔會滅亡

其他乜乜 陸軍, 空軍 海軍可以慢慢搞都未遲

但其實陳平係勁過韓信嘅

最撚好笑係班大陸人成日覺得自己權鬥玩政治好叻
係嘅，鬥下中國人鬥下國民黨都幾叻嘅

歷史上, 當一個朝代玩權鬥, 就代表差唔多滅亡

例如, 唐朝牛李黨爭, 明朝東林黨vs太監黨, 清朝保守浪vs改革派

個個官員掛住你鬥我, 我鬥你, 無人真係想國家好

主要係個人利益》國家利益

佢自己define啫，
陳平用大量錢做流言，可以離間到人地亞父

加當張良走
蕭何 曹參死後
陳平可以係呂氏手上幫劉氏攞番個漢朝